# **Introdução**

A seção de Introdução se refere à fase 01 do ciclo de vida do projeto e
tem por objetivo apresentar, de forma refinada, o problema abordado no
projeto.

# **Detalhamento do problema**

Apresentar o problema

# **Levantamento de normas técnicas relacionadas ao problema**

Caso existam, apresentar normas técnicas diretamente associadas ao
problema abordado pela equipe.

# **Identificação de solução comerciais**

Realizar uma pesquisa de soluções já existentes no mercado. É
interessante realizar uma comparação (benchmarking) entre as soluções já
existente.



**Tabela 1: Equipe**

 |             | Solução 01                                    | Solução 02                                    |   |   | Solução N |
|-------------|-----------------------------------------------|-----------------------------------------------|---|---|-----------|
| Critério 01 | Avaliação da solução 01 quanto ao critério 01 | Avaliação da solução 02 quanto ao critério 01 |   |   |           |
| Critério 02 |                                               |                                               |   |   |           |
|             |                                               |                                               |   |   |           |
| Critério N  |                                               |                                               |   |   |           |

# **Objetivo geral do projeto**

Assegurar o bom andamento de um projeto e desenvolvimento, conforme
diretrizes gerais de qualidade.

# **Objetivo específicos do projeto em cada área**

## Objetivo específico de Estrutura

Desenvolver a estrutura física que suportará os painéis solares, levando em consideração fatores como vento, peso dos painéis e carga solar, garantindo que a estrutura esteja funcionando corretamente ao longo do tempo, trabalhando para otimizar a eficiência da estrutura, garantindo que os painéis solares estejam posicionados da melhor maneira possível para capturar a maior quantidade de luz solar, e certificando-se de que a estrutura seja segura para operação e que atenda aos padrões de segurança estabelecidos.

## Objetivo específico de Software

Desenvolver algoritmos que garantam o posicionamento preciso dos painéis solares ao longo do dia, com o objetivo de maximizar a captura de energia solar. Além disso, planejamos criar um software que possibilite a configuração remota do equipamento pela Internet, integrando-se ao sistema embarcado do rastreador solar. Isso também envolve o desenvolvimento de uma aplicação web com uma interface amigável, permitindo aos usuários visualizar os dados captados e controlar o rastreador solar em tempo real.

## Objetivo específico de Enertrônica
